有冇台灣讀master既分享下

（借人ac)
小小背景：今年26，九龍塘大學社科3rd hon,出黎做野3年依加儲左d錢想去台灣讀master，一黎厭倦左香港既生活，想趁後生做d唔只為錢既野，二黎想體驗下台灣生活（唔讀書遲早都會投資移民），三黎想再進修再upgrade自己（不太睇錢途，正正常常就ok)，利申唔洗養父母

問題
1. 台灣僑生收生我見quota有限，多唔多情況揀左幾個志願但係都唔收？
2. 碩士最好讀返以前學士個科定係其他自己有興趣既好d? 如果揀科唔係以前讀既係咪難入d?
3. 申請讀碩士個過程有冇咩特別要注意既地方？
4. 有冇其他讀碩士既經驗分享下？

謝謝🙏🙏🙏

問題
1. 台灣僑生收生我見quota有限，多唔多情況揀左幾個志願但係都唔收？
有 例如看得自己那麼高.jpg
2. 碩士最好讀返以前學士個科定係其他自己有興趣既好d? 如果揀科唔係以前讀既係咪難入d?
除左難入之外都要諗下就業問題 如果想經讀書移民係grad之後要工作連續5年+第5年既人工有最低工資兩倍 台灣既人工成長同香港一樣咁慢 雖然工作睇際遇不過老實講如果做左野5年都冇最低工資兩倍其實你要諗係唔係適合留係台灣/留係台灣有咩意義
3. 申請讀碩士個過程有冇咩特別要注意既地方？
台灣master係research+taught master,姐係你要寫thesis(要oral defense,要讀credit (around 35 cre, thesis通常佔6cre, 至於major定elective果D要睇個別programme 一般sci/engine要2-3年(1年2個sem), 1.5年搞掂果D係好L快), art school果D通常3年起跳
4. 有冇其他讀碩士既經驗分享下？
如果係抱住留低係台灣搵工作一般都係建議讀4大,識多D人

謝謝🙏🙏🙏

1. 客觀睇我既學歷有冇話邊科邊間u可以收皮唔洗諗？

2. 依加係唔係可以透過hf169 返香港做兩年野 然後返去坐一年監就可以？佢會唔會有咩特別限制或者condition?

3. 一般黎講2年完唔完成到個master?定係其實3年係基本 2年已經叫提早畢業？

我只係讀大學非master，嘗試答下你，有錯再靠大家更正

1. 客觀睇我既學歷有冇話邊科邊間u可以收皮唔洗諗？

上面巴打話齋，台灣四大為主，台成清交，另外政大，四個中字輩，師大都唔錯，不過睇你讀咩科啦，唔可以一概而論

2. 依加係唔係可以透過hf169 返香港做兩年野 然後返去坐一年監就可以？佢會唔會有咩特別限制或者condition?

係，最緊要有一個台灣嘅擔保人，同埋唔知個政策未來會唔會有修改

3. 一般黎講2年完唔完成到個master?定係其實3年係基本 2年已經叫提早畢業？

我身邊朋友基本兩年就ok，唔太熟master情況，等其他巴打答你

今年有cu同cityu畢業生入台大master，都係first hon，如果third hon就微啲，但都可以試下，最緊要睇有冇人同你爭quota。
填志願可以填夢想(台清交成)同保守選項(中字輩，top私立？)

1. 客觀睇我既學歷有冇話邊科邊間u可以收皮唔洗諗？
講真全世界grad school admission差唔多係自由心證 min. requirement再黎就係睇study proposal同埋interview 建議你睇下邊個programme係除左ref. letter之外需要interview可能大D機會
台灣grad school各科其實都會保留名額俾僑生 但名額係唔係年年都要用哂其實教育部冇規定 所以推論係熱門科(冇收生壓力)既programme其實可以果年唔收僑生, 假設candidate資格唔符合
2. 依加係唔係可以透過hf169 返香港做兩年野 然後返去坐一年監就可以？佢會唔會有咩特別限制或者condition?
目前政策係咁 果一年移民監要搵台灣人做擔保人 普遍冇人脈又想搵擔保人既應該係得課金搵agent
搵擔保人唔係咁易 除左交情之外 更重要係本身對方對擔保人既理解係有責任同義務 只可以講搵擔保人唔係咁易
另外男生係要服兵役 除左符合免疫條件

3. 一般黎講2年完唔完成到個master?定係其實3年係基本 2年已經叫提早畢業？[/quote]
master最多讀6年(中間包括defer, 休學, year off) 冇話早唔早 只係學費你交唔交到咁解 同埋朋輩壓力